# 极速达物流 - 常见问题知识库 (2025版)

## 1. 发货与物流
Q: 你们通常什么时候发货？
A: 每日16:00前的订单当天发出，16:00后的订单次日发出。周末及法定节假日正常发货。

Q: 使用什么快递？
A: 我们默认使用顺丰速运。偏远地区（新疆、西藏）可能会转寄EMS。

Q: 多少钱包邮？
A: 全场满199元包邮。未满199元，统一收取12元运费。

## 2. 退换货政策
Q: 支持七天无理由退货吗？
A: 支持。只要商品未拆封、不影响二次销售，自签收之日起7天内可申请无理由退货。

Q: 退货运费谁承担？
A: 
1. 质量问题或发错货：运费由我方承担。
2. 个人原因（不喜欢/拍错）：运费由客户承担。

Q: 退款多久到账？
A: 仓库收到退货并验收无误后，财务会在24小时内发起退款，通常1-3个工作日原路退回您的支付账户。

## 3. 会员权益
Q: 如何成为会员？
A: 单笔消费满500元或累计消费满1000元，系统自动升级为银卡会员。

Q: 会员有什么优惠？
A: 
- 银卡会员：全场98折。
- 金卡会员（累计消费5000元）：全场95折，且每月一张免邮券。
- 钻石会员（累计消费20000元）：全场9折，专属客服通道，生日礼包。

## 4. 售后服务
Q: 商品有保修吗？
A: 电子类产品提供1年免费质保。人为损坏不在保修范围内，但提供有偿维修服务。

Q: 客服工作时间是？
A: 人工客服在线时间为每天 09:00 - 22:00。非工作时间请留言，我们会在次日第一时间回复。
